點解大陸既科技企業咁勁

騰訊，阿里巴巴，百度，小米，華為
人地雖然係抄，但都可以做到咁大
反而香港發展早過人，但最後都冇乜聲氣，一個科技品牌都做唔出黎
係咪唔抄人做唔大?

因為block晒外國對手，一定可以獨佔市場

請好多鬼佬/留學回流

lm

唔係盲反佢地 佢地無外敵 自己做13億人口市場 仲有民族主義加持 例如堅持買國產手機 根本無可能唔發

其實我聽過香港人科網期間去過矽谷度做
當時個名有it兩個英文字嘅公司股價就會升
佢喺初創公司做 邊間唔講了 有一大筆美金任佢地洗
但日日開p飲酒 揸架名車出去兜風
咁嘅風氣底下 咩都死啦
不關香港本地人比較conservative
衰左一次科網好難東山再起姐

唔好野野揾直口啦，我敢講， 13億人當中，邊個唔想用外國貴貨？
價錢係一個問題，買唔買得起先係重點。
當國貨去到一個免強用得，唔會野野爆炸o既年代，相對價錢便宜n陪，就會有人買，需求係必然的，決定性只係平左咁多，可以捱到咩程度。

2千銀買個日本電飯煲用20年唔壞，買個美的最平o既舊零水，都用到3幾年， 好過燒柴煮飯，窮人生活指數就提升左。

鬼唔知外國led大電視質素高？ 咁窮鬼都可以1千零蚊買山寨lcd都有42吋睇住先。定係買隻垃crt ?

生產商有銷路賺到錢就會慢慢提升質素，10幾年前o的國產冷氣根本唔入流，漏水，耗電，易壞樣樣齊。唔好講外銷，國內用都屌屌聲，而家美的同格力其實拍得住日本平價機。

以前大陸廠的主機板真係你屌埋我個份，而家有邊隻唔係大陸做？ 你間屋炸左未？

係今天黎講，如果你問我有邊樣100% 國產野係可以追得上同日韓，歐美對齊呢？ 98% 係冇。但追到6,7成的很多。 再者質素同售價係對等的，一架國產車賣唔到外國車o既價錢，因為未夠班，同樣係高科技高技術領域生產成本都比外國重，當年係生產se o既手機外殼廠睇過，就明白人地條生產線成本比你山寨殼廠o既成本仲要低，但質素高你幾十班。

不過自從cisco同華為combine左， 其實商民用設備已經彈起好多，當然最top o既技術美國佬係唔會放。至於lcd panel技術大陸已經世界第二。 不過大陸始終有個問題，就係創新性技術非常慢，大部份都係用人地已有o既技術去投產，其他開發性o既project大多都係騙子遊戲。 唔好講歐美o既creative ,,嗯樣係教育同文化系統打壓， 就算日本仔咁保守同固執，人地o既semi conduction相對大陸仲係原始時代。
創新技術需要完全自由o既教育，敢於break the past . 大陸我諗冇多30年，或改變成個教育方向是無法達到的。

如果人多就得既話
咁點解印度做唔到

Facebook google 唔比入黎中國市場唔係壟斷咩 仲要明抄人地 電器個啲中央政府有好多優惠民間尤其農民買國產電器 而且你都識講佢地由一開始好差然後慢慢做上來 咁一開始咁差都有好多人買啦 呢幾間巨無霸以前內需都夠壯大 係近年先開始全球化

印度都有好多科技大公司 不過印度基建重係落後緊

風氣問題
你問大學讀電腦既
有幾多個真心鍾意？

香港個神抄之塔都係抄，一樣好勁

Cisco同 華為 combine左?你係咪傻左？

你要明白香港係走下坡，中國係行緊上斜路。
香港創業成本高，個個趕住搵食，讀上去？算啦有q用咩。你要買層樓就要岀賣夢想，岀賣20 30年青春。
主要原因係地產商同政府。
政府知道呢個問題好大鑊，呢屆一定要處理房屋問題。

坦白講，以前國產電器，遊戲，動畫，電話，節目，狗都唔屌。呢十年呢幾方有好大進步，連動畫都有幾套代表作。

好多原因樓上都講左, 例如 block 晒外國對手, 等自己國內企業可以發展.

人口基數大, 13億人, 就算只係得 1% 叻人, 都已經多過香港人口.
亦都因為人口多, 普普通通一個 software 整到出黎, 都要頂到一百幾十萬人口流量, 要有一定技術.
Software 方面唔同 dram , 外國多 open source project 可以參考, github 上大把好 code 可以用. 如果唔係有咁多 framework 參考 , 由零自己整起真係無咁快咁勁.

唔係盲撐大陸, 不過自己遇過幾個大陸黎香港讀書的交流生, 大學生, 或者 intern 生. 剩係講能力, 我覺得係高的, 英文好, 又主動. 不過好多都係當香港係跳板, 之後去外國讀書. 有一個仲入左 google 度做 .

其實香港的科技人材都多, 勁o既都唔少, 不過香港太單一產業, 有錢都去買樓. 係香港, 有咩賺得快過樓價升幅? 同穩陣過買樓? d 人有錢都唔會投資去科技.

大學生一畢業, 無父幹的就要開始儲錢俾首期. 仲有多餘心思搞其他野?

社會風氣都係一個問題, 同條女講你去創業? 即係無錢去旅行, 無錢食好野, 無錢買樓, 唔腳踏實地 ...
同香港人講你做 IT , 佢地剩係諗到你係高登黃金返工. 社會地位低下.